layout: radio/single.html
title: Управление баней через Arduino

tag:
 - arduino
 - электроника
---

{% import "macros.html" as macros %}

Есть шутка: "Что бы я не пытался сделать из Ардуино все равно получается метеостанция". Но когда дело касается тебя лично, то метеостанция уже не кажется такой глупой затеей.

В этой статье мы сделаем блок управления баней. А именно
- датчик уровня воды в баке
- датчик температуры воды в баке
- датчик температуры в парилке
- датчик влажности в парилке

В качестве контроллера используется ESP8266. Показания датчиков будут доступны через веб-интерфейс при подключении по WiFi.

// картинка //

Датчик воды в баке
------------------

Баков у нас два: для горячей и холодной воды. Будем изменять уровень воды и ее температуру.


{{ macros.youtube("4P8_2uUOIjI") }}


Датчик температуры и влажности
------------------------------

ESP8266
-------
Используется плата NodeMCU, она упрощает программирование и питание контроллера. У меня стоит USB схема CP2102, требующая установки драйвера. https://www.silabs.com/products/development-tools/software/usb-to-uart-bridge-vcp-drivers

ESP8266 поднимает WiFi-точку доступа, подключившись к которой можно открыть веб-страницу с результатами.

// картинка //
